\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
%\usepackage{braket}
\author{Física Nuclear y Subnuclear}
\title{Tarea 1}
\begin{document}
\maketitle

\begin{enumerate}
		
\item Calcula el factor relativista $\gamma$ de un $\pi^+$ de $2\ GeV$ de energía total y de un muón de $0.9\ GeV$.
		
\item Calcula el camino libre medio de ese mismo $\pi^+$ que cruza un bloque de plomo ($\rho = 11340 kg/m^3$), con sección eficaz de $1\ barn$\footnote{1 barn es igual a $10^{-28}m^2$}.
		
\item ¿Es posible el siguiente decaimiento?
  \begin{equation*}
    \Sigma^- \rightarrow n + \mu^- + \bar{\nu}_{\mu}
  \end{equation*}
  ¿Qué tipo de interacción es: electromagnética, nuclear fuerte o débil?
  Dibuja el diagrama de Feyman asociado si el decaimiento es posible.
			
\item ¿Es posible la siguiente interacción?
  \begin{equation*}
    \mu^- + \mu^+ \rightarrow \tau^- + \tau^+
  \end{equation*}
			
  ¿Que tipo de interacción es? Dibuja el diagrama de Feynman si la interacción es posible.
			
\item ¿Son posibles los siguientes decaimientos e interacciones?
  \begin{itemize}
  %\item $n\rightarrow p + e^-$
  \item $\Xi^- \rightarrow \Lambda^0 + \pi^-$
  \item $\pi^- + p \rightarrow \Lambda^0 + K^0$
  \item $\mu^- \rightarrow e^- + \bar{\nu}_e$
  \end{itemize}
  Justifica tus respuestas.
		
			
		
\end{enumerate}
	

\end{document}
